聖堂開放休息站遭教育局打壓 教區拒割席：協助公眾理所當然

抗爭遍地開花，連月來多個宗教團體在遊行集會期間開放教堂，讓有需要人士入內休息，有教會因此受壓。《蘋果》獲悉，位於黃大仙天主教小學內的天主教聖雲先小堂，因上月初該區發生衝突期間曾開放作休息站，遭教育局約見其校監「了解情況」。教育局證實收到投訴，指校方已「因應事件檢討相關機制，以確保不會有類似情況發生」。不過，天主教香港教區表明，如有需要，堂區理所當然向公眾提供協助，原則並無改變。

涉事的黃大仙天主教小學的辦學團體是天主教香港教區，校監由聖雲先小堂所屬的善導之母堂區主任司鐸周偉文神父擔任。據了解，8.5全港三罷當日，因正值暑假，黃大仙天主教小學沒有活動亦無人上班，校舍地下某個範圍照例提供予聖雲先小堂舉行宗教禮儀，由教堂的神父及義工管理設施。

當日上午，該處附近的樓房曾發生火警，小堂一度開放讓居民休息，及後黃昏也開放給有需要的人祈禱或歇息。據悉，事後有人就此向教育局投訴，教育局曾到訪該校，與校監周偉文神父會面。

教育局發言人確認，曾收到相關的投訴和查詢，並就事件向學校管理人員了解，局方已向學校嚴正申明，校方有責任確保校舍的妥善管理和使用，為學生提供合適的學習環境，以保障他們的利益；發言人又引述校方指，已因應事件檢討相關機制，以確保不會有類似情況發生。

不過，天主教社會傳播處接受本報查詢時表示，學校與堂區共用地方一直暢順，上課日子一般讓學校優先使用，暑假、周末或假期則由堂區使用；8月5日為暑假期間，聖雲先小堂開放予公眾使用的是平時星期日用作彌撒的房間，該房間在上課日子則用作學校禮堂，校舍其他部份並未開放。傳播處表示，教育局人員只是向校方及教區了解當日情況，強調堂區作為社區一分子，「遇到有需要情況，理所當然為公眾人士提供協助，此原則並無改變。」

有天主教會中人慨嘆，教會向以關愛扶助貧弱者為最優先，故自古向他們施援手，近代韓國主教金壽煥樞機也曾開放首爾明洞大聖堂安置逃避軍政府追捕的示威者，這是西方教會多年來的傳統，一般而言政府都會尊重。

該名教會中人認為，教會使用純屬教堂用途的建築物會有較大自主權和自由，因為即使辦學團體使用學校場地，也會受校舍原有用途限制約束。根據土地註冊處資料顯示，黃大仙天主教小學所在的正德街102號整幢物業均屬教區所有，沒有分拆業權紀錄。

中文大學崇基學院神學院院長邢福增認為，教會開放堂所的出發點很簡單，只是看到身處社區有實際需要，實踐「接待客旅」的精神，讓有需要的人在教堂內休息、喝水和上洗手間等，也有教會會預備教牧或義工做情緒支援等。

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

耶撚

仲叫耶撚

天主教徒, 基督徒

香港聖公會班仆街就......

當年民國唔係有教堂照佢地俾清官殺撚哂喇

正義教徒 vs 邪惡政府

從來中囯都不承認宗教